**1995. – Tyrimnus leucographus** Cass. – Plante bisannuelle, blanchâtre, aranéeuse ; tige de 3-6 dm dressée, simple ou peu rameuse à //rameaux allongés, longuement nus au sommet ; feuilles //minces, vertes et maculées de blanc en dessus, cotonneuses en dessous, //oblongues-lancéolées, sinuées-dentées ou pennatifides, épineuses, les caulinaires sessiles, décurrentes, //les radicales atténuées à la base ; involucre presque hémisphérique à //folioles appliquées, les extérieures ovales-lancéolées, acuminées, faiblement épineuses, //les intérieures linéaires ; //akènes comprimés, tétragones ; //capitules médiocres, terminaux ; fleurs purpurines, égales.
Lieux incultes de la région méditerranéenne, des Alpes-Maritimes aux Pyrénées-Orientales. – De l'Espagne à la Turquie. = Mai-juillet.